---
title: Devis Fournisseur
description: 
published: true
date: 2022-10-27T14:14:06.660Z
tags: devis fournisseur
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-05T09:56:27.680Z
---

# Devis fournisseur
Un devis fournisseur est un document rédigé par un fournisseur potentiel spécifiant le coût des articles ou services qu'il pourra vous fournir dans un délai spécifié.

Un **devis fournisseur** peut également **contenir** des **conditions de vente**, des **conditions de paiement** et des **garanties**. 

L'**acceptation du devis** par l'acheteur peut être considérée comme un **accord** liant les deux parties.

```mermaid
flowchart LR
	id1(Demande de matériel)-->id2(Appel d'offre)
  id1-->id3(Commande fournisseur)
  id3-->id4(Facture d'achat)
  id4-->id5(Écriture de paiement)
  id2-->id6(Devis fournisseur)
  id6-->id3
  id4-->id7(Écriture de paiement - Acompte)
  id3-->id8(Reçu d'achat)
```

---

Pour accéder au **Devis fournisseur**, allez sur :
> Accueil > Achat > **Devis fournisseur**

![liste_-_devis_fournisseur.png](/buying/supplier-quote/liste_-_devis_fournisseur.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer et d'utiliser un devis fournisseur, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants :

1. **[Créer un fournisseur](/fr/buying/supplier)**
2. **[Un article](/fr/stocks/item)**

## 2. Comment créer un devis fournisseur ?

**Il existe 2 méthodes pour faire cette action :**
- Depuis la **"Fiche fournisseur** en allant sur :

> Allez sur La fiche fournisseur > Documents liées > **Devis fournisseur** :heavy_plus_sign:

- Depuis la fonctionnalité "**Devis fournisseur**" en allant sur :

> Accueil > Achats > Devis fournisseur > **:heavy_plus_sign:Ajouter un Devis Fournisseur**.

![création_-_devis_fournisseur.png](/buying/supplier-quote/création_-_devis_fournisseur.png)

### 2.1 Informations de base

- Sélectionnez le **fournisseur** qui vous a envoyé le devis.
- Indiquez la **date de transaction** et la **date limite de validité**.

### 2.2 Obtenir les articles de :

Les éléments de la table des éléments peuvent être extraits par d'autres documents qui sont :

- **Demande de matériel**
- **Appel d'offre**

**Demande de matériel** : les articles seront récupérés à partir d'une demande de matériel soumise que vous sélectionnez. Une demande de matériel peut être recherchée avec certains mots correspondants et une plage de dates peut également être sélectionnée pour filtrer les demandes de matériel.

**Appel d'offre** : Renseigné un fournisseur. Ensuite, si vous avez soumis un appel d'offre auprès de ce fournisseur, les articles peuvent être récupérés à partir de celui-ci.

### 2.4 Lien vers les demandes de matériel
Lorsque vous cliquez sur Outils > **Lien vers les demandes de matériel**, cela lie l'appel d'offre aux demandes de matériel disponibles. Les articles doivent être les mêmes dans la demande de devis et la demande de matériel.

Désormais, lorsque l'appel d'offre est enregistré, vous pouvez voir dans le tableau de bord qu'elle est liée à la demande de matériel. S'il y a plusieurs demandes de matériel avec les mêmes articles, le lien sera créé avec la demande de matériel la plus récente.

### 2.5 Plusieurs fournisseurs pour le même produit

Si vous avez plusieurs fournisseurs qui vous fournissent le même article, vous envoyez généralement une demande de devis à différents fournisseurs. Dans de nombreux cas, surtout si vous avez centralisé les achats, vous souhaiterez peut-être enregistrer tous les devis afin de :

- Pouvoir facilement comparer les prix à l'avenir
- Vérifier si tous les fournisseurs ont eu la possibilité de proposer un devis.

> Les devis des fournisseurs ne sont pas nécessaires pour la plupart des petites entreprises. Évaluez toujours le coût de la collecte d'informations à la valeur qu'elle fournit réellement.
{.is-info}

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Taxes et frais 
Si votre fournisseur vous facture des taxes supplémentaires ou d'autres frais comme des frais d'expédition ou d'assurance, vous pouvez l'ajouter dans cette section. Cela vous aidera à suivre avec précision vos coûts. 

De plus, si certains de ces frais ajoutent à la valeur du produit, vous devrez les mentionner dans le tableau des taxes. Vous pouvez également utiliser des modèles pour vos impôts. Pour plus d'informations sur la configuration de vos taxes, consultez le modèle de taxes et frais d'achat .

### 3.3 Adresse et contact
- L'**adresse** et le **contact** seront récupérés si vous les avez enregistrés dans la fiche fournisseur.

### 3.4 Devise et prix

- La **devise** renseigné par défaut est celle qui est indiquée dans les **"Paramètres d'achat"** ou dans les informations de la **"Fiche fournisseur"**.

- Entrez le **code article**, sélectionnez la **quantité**. Le tarif sera récupéré si vous avez défini le tarif d'achat standard pour l'article dans **Prix de l'article .**

### 3.5 Autres informations

Il existe d'autres champs pour compléter la **Fiche devis fournisseur**, qui sont :

- **Remise supplémentaire**
- **Termes et conditions**
- **Paramètres d'impression**
- **Informations addtionnelles**

### A noter :
Les détails que vous remplissez ici, tels que la règle d'expédition, les taxes, la remise, les conditions générales, etc., proviennent de votre fournisseur et peuvent être enregistrés pour un suivi précis.

**A savoir** :

La **catégorie de taxe** sera extraite de la fiche fournisseur si elle est définie
Les **paramètres d'impression** permettent de modifier l'impression de l'offre fournisseur
Les **conditions générales** ici sont celles de votre fournisseur
Le **devis fournisseur** peut être lié aux **demandes de matériel** à l'aide du bouton '**Lien vers les demandes de matériel**'

## 4. Après l'enregistrement 
Les éléments suivants peuvent être créés après la soumission d'un devis fournisseur :

- **Un Bon de commande** : Un bon de commande si vous acceptez le devis du fournisseur.
- **Un Devis client** : Un devis à votre client.
- **Une répétition automatique** : Répétition automatique de l'offre fournisseur à des intervalles spécifiés.